林鄭：不會將２３條立法束之高閣

《經濟通通訊社３日專訊》今屆政府上任一年來，親北京及建制派人士多次提出應盡早展開《基本法》２３條立法，對此特首林鄭月娥日前接受《信報》等傳媒訪問時表示，本港就國家安全立法屬憲制責任，身為特首不可推卸；她不會將２３條立法工作束之高閣，但目前仍要在社會不斷創造有利的條件，而中央亦有給予空間。

她在七一回歸酒會上致詞時強調，過去一年，政府堅持「一國」之本，在大是大非上，態度絕不含糊，對觸碰國家底線的行為絕不容忍；同時善用「兩制」之利，在中央大力支持下，積極參與「一帶一路」建設和「粵港澳大灣區」發展。

被問到香港青年人對國家認同感淡薄，她指上任一年以來，青年人的不滿「肯定無惡劣咗」，而青年工作必須保持耐心。（ｃｌ）

邱吉爾

其實佢要立法都阻止唔到，一地兩檢有版你睇

邱吉爾係掉轉手

立左23條
再推大灣區 雜音會小好多

無人夠膽熱佢

七一 民陣數字得五萬人
差唔多時候

其實佢係咪錯判左？
71呢d止咳假日活動越多人去咪越放心
反而更多人等佢開23條個頭，決戰先係時候

要返工

即係好快會郁手

不過淋病做乜都無人會反對